啱呀！勇武根本就係安全套！

(代post)
各位，首先唔好鬧著！聽一聽我嘅論述先！我會由對家方向講點解勇武係安全套而和理非又究竟可以做啲乜。

「屌！你哋口口聲聲又話追求民主追求法治，你哋做嘅嘢咪又係唔民主唔守法！」

呢句基本上係對家嘅萬能Key，我哋好多時俾對家咁Challenge 嘅時候其實真係會Hang 機，因為我哋都窒一窒點解我哋要用唔民主、唔守法嘅方式去運動。

而答案就係：「阿哥！我哋個社會就唔係一個民主社會嘛！唔係叫做有票投下就叫做民主社會㗎嘛！」如果香港係民主社會，我哋個政府就已經驚緊我哋而唔係當我哋係臭四啦！咁我哋唔可以用制度、法律框架裏面嘅方式去用「民主」嘅方法達成我哋嘅合理目標就梗係用制度外、法外嘅方法㗎啦！

退一萬步講，點解你哋唔用和平嘅方式、用投票嘅方式去令政府變呢？呢個問題就好似你問點解要石器時代點解用打交而唔係協商一樣！連語言呢樣嘢都無呀嘛！民主就係因為唔想下下要咁暴力生死相搏去達成各個議題先產生出嚟㗎嘛！

「香港係無民主㗎！仲未有㗎！」

呢個就係和理非同勇武嘅其中一個分野，勇武係完全唔相信制度法律裡邊嘅「投票」方法其實係民主所以用完全脫離制度嘅方式去推進自己嘅理念！和理非可能係仲相信個制度、可能係覺得仲有制度內方法，又或者佢哋都唔相信制度裏邊有方法但係純粹唔夠勇，但呢一個正正就係勇武同和理非嘅分別。

咁點解今次勇武同和理非會走埋一齊？仲相信制度嘅和理非心裏邊好明白如果繼續用制度裏邊剩餘嘅民主元素去打大佬，一係就好耐、一係就好低勝算！但又過唔到自己承認其實現制度係零民主、或者被拉、或者放棄非暴力道德高地嘅心理關口，所以和理非接受勇武嘅抗爭手法。咁點解勇武又要同和理非企同一陣線呢？因為有太多人過唔到呢啲心理關口，而唔夠人喺你自己後邊吶喊助威嘅話，政府好容易覺得你哋好少人而一出嚟就打。

就係因為呢個合作關係，勇武係Condom！和理非脫去勇武呢個Condom 維持自己嘅道德高地去感召其他人－－去拉更多人企係和理非隔籬、勇武後面吶喊助威。你一個Condom 唔係用完即棄嘅意思，而係分工後保護和理非去Engage 更多人企係勇武身後。

對家嘅思維其中一個係覺得香港嘅制度同法律係完整㗎，所以你有嘢想講、想要咪遊下行示下威投下票呢啲和平方式去做囉！

我哋就係要大把大把車落呢班人塊面到，「香港係無民主㗎！仲未有㗎！」

和理非要改變自己、淺黃同淺藍對香港嘅誤會，完完全全明白制度內係根本無民主。一個民主制度唔係有啲民主元素（即係有票投就有民主），而係要有晒所有民主元素先叫得為民主制度。呢一個就係你要說服自己同未企嚟我哋呢邊嘅人嘅重點：

「香港係無民主㗎！仲未有㗎！」